「冇甜」呢一個係一個冇甜，純粹係一個作者理想嘅愛情故事

《請讓我擁有一次柏拉圖式戀愛》

清晨八點三十三分，我就坐喺一間Coffee Shop。濃香嘅咖啡伴隨住晨光突顯新一日嘅美好，聞住呢杯鮮奶咖啡就好似可以麻醉生活中嘅各種苦和酸。我叫Eve，一個只想遇到一個可以與我一次柏拉圖的男孩。

我每日就喺唔同嘅Coffee Shop坐一整日，無非都係想製造一個機會，一個相遇嘅機會。那怕只是一次，就讓我任性一次。日復日，年復年。我呢種嘅生活方式持續咗一年，起初我屋企人話我根本係浪費緊我嘅人生，朋友就笑我話我天真。直到我堅持咗大半年，佢地反而擔心多於反對，佢地怕我如果花用咗大半生都搵唔到會受唔到打擊。但佢地緊本唔明白我，每個人只有一次屬於自己嘅人生。有人選擇用一生嘅時間去換一層樓，有人選擇換萬人之上嘅權力，有人選擇換各種嘅刺激。而我就選擇換一場戀愛。

報告一下，成功收集兩負皮

見你咁橙 俾個正皮你喇

好有愛

愛唔係無限

想問你個故事係咪完左

直到我二十歲嗰一年，我行經西貢一間小本自家經營嘅Coffee Shop。無華麗堂皇嘅感覺，所有細節都係平平無奇但係唯獨有一種感覺吸引住我。就係嗰嗰好認真沖緊咖啡嘅女仔，佢深啡色嘅長髮，扎起左一條馬尾，雖然有啲凌亂但顯得好自然。因為流海唔夠長扎去後面髮，所以沖咖啡嘅時候前陰不時會跌去前額，皮膚雖然講唔上係白，但係睇落好鐘意做運動好陽光。當流海阻擋咗視線個時佢就會輕輕一掃，流海就好乖咁留係耳背唔再阻住佢，修長嘅雙手沖起咖啡上嚟動作清脆，一啲都唔嬌柔造作。上身襯咗一件天藍色嘅恤衫，下身著係一條窄身牛仔褲，顯得身材好高瘦。我慢慢咁行過去，企係個Coffee Bar前面諗咗好耐都未諗到應該用一杯咩類型嘅咖啡介紹自己。

：Hi，想飲啲咩呀？（一個好Nice既笑容同佢有少少冷酷嘅外表都幾大對比）
：唔該，Errr我想要一杯Long Black。（我反而相比佢咁嘅笑容顯得有啲羞澀）
：好呀，咁你坐低等等先。

間Coffee Shop有兩個位區域；第一種係坐喺Bar枱，可以睇到整咖啡嘅過程；另一種係落地玻璃前嘅座位，可以睇到街上面路人。我揀咗坐窗邊，我一路飲一路望住佢沖咖啡嗰個樣，佢嘅每一個姿態就好似同緊我講佢就係我要搵嘅人。唔經唔覺坐到成間Coffee Shop得番我一個客人，我自己都冇留意到原來已經咁晏，我伸一伸懶腰，望一望杯底，想走個時我見對面位多咗個人。

：我見你望咗我成日喇喎，你係唔係識我架？（佢好好奇咁望住我）
：其實…...我覺得你氣質好特別，我好想可以同你做個朋友（我好誠懇咁望住佢講）
：嗯……又唔係唔得嘅，但係同我做朋友有條件架（佢在我的餐巾畫寫，之後就轉身就轉身繼續工作）
我一睇，佢留咗電話號碼比我，我chok哂聲咁問佢
：咁你有咩條件呀？（我胸有成竹嘅姿態）
：除非你變咗女仔啦（佢背著我清潔緊咖啡杯）

突然嘅一句令我啞口無言，但我從佢講說話嘅語氣覺得佢係認真，於是我困惑地離開咗。
我回到家訓係張床度諗我一直所追求嘅唔通係錯？原本我知道要遇到一個啱自己而我又啱對方個概率低到接近一至二百分點，如果個分數仲要加堆同性戀個數比應該接近零。正當我諗到我同佢應該無可能嘅時候，我靈機一觸
：反正我想要嘅戀愛斬係精神層面上，我可以扮我個外表係男仔，身體入面其實係一個鐘意女仔嘅lesbian。
諗到呢度我自己斬覺得興奮，所以我決定打比佢約佢。